[長文]巴絲對團拜之後個殘局有咩感想

是咁的，因為我屋企新入伙一年，自不然成為團拜活動地點。咁兩老平時好污糟，洗野永遠有漬，成日要我跟手尾，但佢地好鐘意充大頭鬼 （只限招呼親朋親戚友）。由於一早約定左年初二上我地屋企團拜食埋飯，所以兩老早一個星期已經費盡畢生精力 ，將屋企所有位置盡量執得整齊，掃好曬地，拖到個地板白雪雪，跌左條頭髮都即刻執起，個反差搞到我係呢個禮拜好唔自在，但我亦都好清楚呢個只不過係一場煙霞。
Ps 兩老身體唔多好，周身骨痛／病痛

正話，成班親戚黎到我地屋企，我老母竟然叫佢屋企人唔洗除鞋 ，咁我都清楚呢d客套說話黎，做下門面姐 ，同同人爭埋單原理一樣。點知班人又真係唔除鞋，我眼都凸埋 ，心諗：唔係呀，你地對眼生係邊，個地下咁乾淨，我真係諗唔到咩理由你地會唔除鞋，主人家講下客套說話你地又真係照做架wo。

好喇，到左開餐嘅時候，我一早已經準備定多d餐具，留黎比人做公筷乜都好，等佢地冇藉口用對奶過嘅筷子插番落d飯餸到 ，好似玩orgy咁。亦都提定老母借d意同佢地講下有公筷呢回事（大大聲講拿！公筷呀，放出去啦）。點知班人到食個時完全冇呢個concept照舊一野插落d飯餸 。holy shit ，好彩我都估到會咁，所以即時夾曬d未被污染嘅餸先 。結果成程淨係食左頭個浸野食 ，之後都格硬話飽。

食野期間，大家keep住一路食一路講，咁講野咪坐低慢慢講lo ,成班人係都要挨挨掤掤，挨都唔緊要，咪去挨下d櫃。點知有d人係都要挨住d牆 ，坐又挨企又挨。大佬呀，就算我屋企唔係新裝修你都唔應該挨牆啦，會花嫁屌你老母 ，識唔識規矩嫁。

結果我d牆真係花曬一撻撻，甚至崩左個牆角，仲有d野食汁乾左係到 ，最後要慢慢用水同快潔布印下印下印番走d漬，而個地下唔單止黑曬，仲發現疑似狗屎嘅物體 ，成大pat係地下 ，我亦都係佢地走後將全屋清潔一次 。

但老實說話，我欣賞其中一個親戚，食完有幫手洗野

最後提醒各位去人屋企拜年嘅巴絲入到人屋檢點d，人地為左你黎，執野執得好辛苦嫁，又要做曬準備功夫。去完人屋又食又拎仲搞爛埋人屋企嘅死全家
仲有記住幾時食野所要用公筷，冇人想同你交換體液

正皮 ：好憎人去自己屋企食飯完全冇意識要注意自己行為 ，當正自己屋企咁，又用對食過嘅筷子撩曬d餸又唔對主人家間屋淨錫，最後仲要毫不知情咁拍下蘿友就走 。

負皮 ：一場親戚洗唔洗計咁足呀 ，人地有幾可去你屋企食飯呀。係咪要去你屋企食飯嘅人走前都要幫你清潔曬成間屋 ，你估你住緊城堡咩，窮撚

I know that feel bro

其實係我問題定點，見住兩老辛辛苦苦整乾淨間屋，雖然自己都有幫手，但係唔洗半日就比人搞到殘曬仲衰過未執之前真係好唔份氣，入人間屋一d都唔尊重主人家

有人黎屋企既前夕真係會執屋執上腦，我會瘋狂吸塵
見人間屋咁乾淨，都唔好意思唔除鞋啦，下話
不過⋯⋯我屋企甚至成個家族都無用公筷既習慣，所以對於無呢個習慣既人黎，一時三刻要用又真係難啲既，食緊要啲嘛

辛苦樓主喇，要執手尾⋯⋯

以客為本丫麻，我都係咁。但想客人都比番同樣尊重主人家，話曬人地為你準備左咁多野
利申：上到人屋企就算熟都唔會隨便坐，一定睇過問過先，就算去廁所都會

我啲親戚都係 叫佢地唔除鞋就真係唔除 每次走都已經好夜 仲要拖一次地 不過我個人唔係好介意用唔用公筷 當然個啲有汁有湯我都唔得 一定要用公筷/公匙羹

有汁同冇汁有咩分別 總之食過野再放落d餸到洗筷子就真係你食埋我個份

好想去你屋企周圍踩 整花晒你屋企

我會上你屋企強姦曬你d羊仔再殺曬佢地再姦屍。順手周街貼你個樣

推

推下啦

其實佢地著鞋周圍踩個到無得講，又係你地叫人唔駛除鞋
同爭埋單爭贏咗但屌人孤寒有乜分別
認同親戚無品係好難頂，下年好醒水啦

見過鬼仲唔怕黑咩